【侵侵發功】強硬政策有阻嚇？ 一月非法入境人數跌27%

2017-03-01 15:49:17 HKT

墨西哥與美國邊境。(美聯社)
美國海關及邊境保衞局（U.S. Customs and Border Protection）發表最新的非法移民人數統計，1月拘捕的非法入境人數，相對於12月減少了27%。

數據顯示，當局於1月份拘捕想爬過邊境的非法移民人數為31,575人，較上個月減少了27%，而在入境關口但未能通過的移民亦減少了28%，至10,899人。

不過，與2012至2016這幾年的1月份相比，今年的拘捕人數仍是最多。以往的統計指出，非法入境人數於寒冬時都會降低，並在春季重新攀升。

同日另一份美國移民及海關執法局（U.S. ICE）監督報告指出，前總統奧巴馬任內，從2013年至2015年期間，有達160萬外國遊客逾期居留。據統計顯示，每年有超過40%的人本是合法入境，但因逾期逗留而變成非法。

美國《華盛頓時報》

其實我睇過一份report，講有啲墨西哥非法入境者係會經常為工作etc進出美國，佢加強個左管制其實可能令到呢類非法入境者只好長期停留美國 所以起咩牆其實得反效果，更有效可能係deport佢地，不過其實只係比較有效，最終都係無用

正經野無人討論